# 1. Architecture client server


###  A . qu'est ce qu'une architecture client server ?

Pour chaque clients qui vont demander au serveur des informations,

en fonction des infos demander , les ports vont être utiliser....



### B . qu'est ce qu' un  port ?


Un port est une ligne de connexion que le serveur va etablir avec l'exterieur pour répondre avec des 0 et des 1 sur la connexion etablie.

(il y a 65 535 ports disponible sur un serveur et certain son reservés au systéme)

- accés limité entre 3000 et 6000 pour un dev

- on  peut avoir qu'un seule node js par port /sinon error !!!


Dans ce cas 2 solutions :
````
- arrêter le premier serveur pour redemarrer un autre en node js

-  changer directement les ports qui sont utilisés.
````


### C. comment changer un port ?

Pour pouvoir avoir 2 fois le serveur try hard qui tourne , 

il faut aller dans le fichier qui permet de faire tourner le systeme

 ex:
  - le live reload " permet de mettre a jour le naviguateur grace a node qui va lire le code js et dés qu il y a un changement il va ré executer le code js "
  
    -webpack est un utilitaire qui sert a faire tourner du code et des applications et a les orchestrer.
  
````
Sur TryHard;

=> _serve

localhost "3000"

 - ouvrir le fichier webpack.config.js `(ou ce trouve le port)

 - Dans le block devServers ce trouve le port

 -  je change le port sur un des 2 serveurs en marche 

   ex: si 3000 pour les 2 serveurs /error

    si 3000 pour le serveur 1 et 3001 pour le serveur 2/valide
````_
